\begin{definition}
  $V$ - линейное пространство над полем $K$.\\
  $V^* = Lin(V, K)$ -- двойственное к $V$ линейное пространство. Его элементы -- линейные функционалы.
\end{definition}

\begin{properties} (про размерность и базис $V^*$)\\
  $\dim V^* = \dim \Lin(V, K) = \dV$. Также можно в этом убедиться, построив базис:
  Базис:\\
  $E = \evech$ - базис $V$.\\
  Зададим $e^i \in V^* : \;e^i(\al_1e_1 + .. + \al_ne_n) = \al_i$\\
  \begin{equation*}
    \forall{i, j} \; e^j(e_i) = \si_{ij} \text{(символ Кронекера)} \DEF
    \begin{cases}
      0 & i \neq j \\
      1 & i = j
    \end{cases}
  \end{equation*}\\
  Проверим линейную независимость:
  $f = \be_1e^1 + .. + \be_ne^n = 0 \Ra 0 = f(e_i) = \be_i \Ra \text{все } b_i = 0 \Ra$ есть линейная независимость.\\
  Првоерим, что они пораждают $V^*:$\\
  $f \in V^*, \; b_i = f(e_i)$\\
  $g = f - (\be_1e^1 + .. + \be_ne^n)$\\
  $g(e_i) = f(e_i) - \be_i = 0 \Ra \forall{v \in V:}\; g(v) = 0 \Ra f = \be_1e^1 + .. + \be_ne^n$.\\
  $E^* = (e^1, .., e^n)$ - базис, двойственный к $E$.\\
\end{properties}

\begin{observation}
  $V^{**} = (V^*)^* = \Lin(V^*, K)$. Что это такое?. Рассмотрим функционал из него. $v \in V, \; \ve_v \in V^{**}$\\
  $\ve_v : V^* \to K$\\
  $f \mapsto f(v)$\\
  $\ve_v(f+f') = f(v)+f'(v) = \ve_v(f) + \ve_v(f')$\\
  $\ve_v(\al{f}) = \al\cdot{f(v)} = \al\ve_v(f)$\\
  Рассмотрим $\ve \in \Lin(V, V^{**})$
  $\ve : V \to V^{**}$\\
  $v \mapsto \ve_v$ \\
  $ve_{\al{v}+\al'{v'}}(f) = f(\al{v}+\al'{v'}) = \al{f(v)}+\al'{f(v')} = \al{\ve_v}(f)+\al'\ve_{v'}(f) = (\al{\ve_v}+\al'\ve_{v'})(f)$
\end{observation}

\begin{proposition}$\;$\\
  \begin{enumerate}
    \item $\ve \in \Lin(V, V^{**})$ -- инъективно
    \item Если $\dV = n < + \infty$, то $\ve$ - изоморфизм
  \end{enumerate}
\end{proposition}

\begin{proof}$\;$\\
  \begin{enumerate}
    \item (достаточно доказать, что $Ker = 0$). Пусть $v \neq 0, \ve_v = 0$. Это значит, что $\forall{f \in V^*} :\; f(v) = 0$\\
          Случай $\dV = n < + \infty:$\\
          Дополним $v$ до базиса $e_1 = v, e_2,..$. $e^1, e^2 ..$ - двойственный к нему базис. Но тогда $f = e^1\, :\; f(v) = e^1(e_1) = 1$ - противоречие.\\
          Случай $\dV =+\infty:$\\
          Рассмотрим $M = \{(W, f)|W - \text{линейное подпространство в $V$}, v \in W, f \in W^*, f(v) = 1\}$\\
          $M \neq \O \,:\; (Lin(v), f : \al{v} \mapsto \al) \in M$\\
          Зададим отношение частичного порядка: $(W, f) < (W', f')$, если $W \subset W', \; f'|_W = f$\\
          Пусть $I \subset M$ - линейно упорядочено. \\
          $W_0 = \cup_{(W, f) \in I}{W}$\\
          $f_0 : W_0 \to K$\\
          $w \in W \mapsto f(w)$, где $(W, f) \in I$. Тогда ясно, что \\
          $(W_0, f_0) \in M$ и $\forall{(w, f)} \in I\,:\; (W, f) < (W_0, f_0)$. Тогда по лемме Цорна в $M$ есть максимальный элемент $(\tilde{W}, \tilde{f})$\\
          Предположим, что $\tilde{W} \neq V$. Пусть $w_0 \in V, w_0 \notin \tilde{W}$\\
          $W_1 = \tilde{W} + \Lin(w_0) = \tilde{W} \oplus \Lin(w_0)$\\
          $f_1 : W_1 \to K$\\
          $\tilde{w} + \la{w_0} \mapsto \tilde{f}(\tilde{w})$. \\
          Тогда $f_1 \in W^*, \; f_1(v) = 1$ и $f_1|{\tilde{W}} = \tilde{f} \Ra (\tilde{W}, \tilde{f}) < (W_1, f_1)$ - противоречие. \\
          Значит $\tilde{W} = V,  \tilde{f} \in V^*, \tilde{f}(v) = 1$ - противоречие.
    \item $\dV < +\infty \Ra \dV^* = \dV \Ra \dV^{**} = \dV^* = \dV$\\
          $\dim \Im \ve = \dV - \dim \Ker \ve = \dV = \dV^{**} \Ra \Im \ve = V^{**}$
  \end{enumerate}
\end{proof}
